(又來)聲言5分鐘叉滿手機 有望明年上市 極速叉電掀電子產品革命

聲言5分鐘叉滿手機 有望明年上市 極速叉電掀電子產品革命

以色列公司StoreDot總裁米爾斯多夫（圖）表示，公司明年開始量產快充電池，5分鐘內能給手機充滿電。（網上圖片）
圖2之1 - 以色列公司StoreDot總裁米爾斯多夫（圖）表示，公司明年 . . . . . . （網上圖片）

【明報專訊】對於日日「機不離手」的「電子控」而言，相信都會被電子產品時常要充電的問題困擾。不過，隨着技術革新，有科技公司近日聲言已發明出極速充電技術，5分鐘就可充滿電的智能手機明年可望推出市場。有專家形容這將是電子產品的新一輪革命，亦有專家質疑電池技術是否已達到這個階段。

以色列公司製納米物料電池

以色列初創公司StoreDot在2015年就在美國拉斯維加斯的消費電子產品展（CES）上示範過這種快速充電技術。該公司總裁米爾斯多夫（Doron Myersdorf）當時表示，其快速充電電池包含納米和有機化合物等特殊物料，可產生「非傳統的反應」，能非常迅速地將離子從陽極移到陰極，從而完成快充。當時，這種電池要比大多數智能手機的電池都厚，隨着技術改善，現時電池體積已大幅縮小。米爾斯多夫稱這種電池已準備好投入市場。他近日接受英國廣播公司訪問時透露，該公司將於明年第一季度開始量產這種電池，「我們將可在5分鐘內給手機充滿電」。米爾斯多夫拒絕透露哪些生產商已簽約使用這種技術，但表示亞洲兩家電池生產商正試產這種5分鐘充電電池。

除了手機電池，StoreDot上周在德國柏林一個科技展上，還展示一種新型汽車電池，同樣聲稱可以5分鐘內就充滿電，令業界震驚。該公司稱，這種電池充一次電可行車500公里。米爾斯多夫說：「我們正在與汽車公司合作開發這種電池。這種電池可能還需3年左右的時間才能上市。」 相比之下，電動車公司Tesla的「超級充電」技術，需75分鐘才能充滿Model S的電池。

汽車電池同樣5分鐘叉滿

其他業內企業也在研發快充電池。例如，高通（Qualcomm）去年11月就公布了其快速充電系統Quick Charge 4。這種電池充電5分鐘就可用5小時。內地華為去年亦展示其快充技術研究，顯示一枚3000mAh的電池，充電5分鐘就達到電量一半。

專家質疑能否解決過熱問題

StoreDot來頭不小，米爾斯多夫和其首席技術總監利森（Simon Litsyn）均曾在記憶體龍頭SanDisk內身居要職，而StoreDot亦有俄羅斯富商艾巴莫域和韓國三星投資。不過，市場研究公司CCS Insight的科技分析師伍德（Ben Wood）對極速充電池明年就能面世的說法表示質疑，「經驗教會我要始終保持懷疑的精神」。不過他承認，任何人只要能攻克電池問題（例如快充時產生大量熱量），都將會對消費者電子產品產生革命影響，是整個行業的大事。

（科技新知）

明報記者

手機5分鐘充到100%
電動車5分到充到100%
求手機同電動車既儲電量比例

成篇文咁多個圖字，一張圖都冇

唔好意思無post, 因為全部係乜乜斯多夫的玉照，你唔係有興趣下話？

以5分鐘叉爆一粒2000mah鋰電(3.7v)
平均需要電流：2/(5/60)=24amp
結果，咁高電流，舊電、綫、叉電電路，都要好大件/好熱

Peptide 同 organic radical 嘅有咩關係?
近年聽 organic flow battery 多, 雖然同電池車同電子產品無關
Storedot幾年前話得, FlashBattery唔知有幾新

咁高速充電，即是又減電池壽命啦

而家 Level 3 / DC Lv 2 charging 都咁大舊, Supercharger同ChADeMo唔係周街有
擔心電池壽命多啲

壽命同發熱/冷卻睇佢電池chemistry

原來又係 quantum dot, 唔知 PV cell / photoelectrochemical cell 有冇得用peptide而得益?

電動車

唉電池車進步快, 燃料電池車要追長線

廿幾三十A 電流, 係舊電D connection points 度出電弧都似
咁都有得唔爆?

我唔理 你同我照post 我褲都除埋

唔好做第一水測試用家，最少等一、兩年唔出事先好用

係 total energy = 2A x 3.7v x 60min = required current(5v) x 5v x 5min = required current(12v) x 12v x 5min

現在正常係用5v叉, 計埋用12v叉, no power lost in converting to 3.7v

required current(5v)=17.76A
required current(12v)=7.4A

佢可能要上24V先可以用到4A去叉

計3.7V電路成20A

佢應該會用12V電池去儲電掛